---
tags:
  - 東京メトロ副都心線
  - 東急電鉄
title: 8連のメトロ10000系が東横線で営業運転
date: 2012-09-16
---

![](20120916_131710.jpg)

2012年9月頃から、東京メトロ10000系10104Fが東急東横線内にて営業運転を開始しました

副都心線への直通を控え、乗務員訓練を兼ねたものと思われます

また東横線内での営業運転に際して、中間2両を抜き8両編成とした上で運用されています

東京メトロ10000系は第1~第5編成(10101F~10105F)に限り、中間車2両を抜いた8両編成としての運行に対応しています

前面デザインにゴールドの帯が付加されており、他の編成と見た目上の区別が可能・・・かと思いきや、2次車である10105Fはゴールドの帯が無く、8連化対応の可否の判別には用いることが出来ないようです・・・中々にややこしいです

![](20120916_141708.jpg)

副都心線との直通運転開始に合わせて、特急は原則10両編成での運行となりました

そのため、8両編成のメトロ車による特急運用は直通運転開始後に見ることが出来ず、暫定運用中の期間限定の光景でした

![](20120916_143445.jpg)

地味ですが、代官山駅～渋谷駅間は直通運転に伴って地下化された為、この構図も暫定運用中限定のものとなりました

---

![](20120603_135624.jpg)

3ヶ月前の6月には10103Fが試運転を行っていました・・・が肝心のLEDが潰れてしまっております

別途ページを設ける程でも無いので、ここで供養します
